日本算唔算係冇性別年齡歧視的國家

回應標題先，唔算極端冇，起碼好過香港先

大家去過日本的大型百貨公司，好多時見到接待員又好salesperson又好，都有唔少上左年紀的叔叔嬸嬸做緊，而且佢地好有朝氣唔會閪口閪面

相反香港的服務業一味只請年輕同埋靚女，仲要冇工作熱誠同閪口閪面。正因為香港的性別年齡歧視問題嚴重，導致好多廢青廢老

日本少後生啫

日本冇性別歧視
你都幾好笑

咁我收返
應該話日本偏向男，香港偏向女，咁ok？

日本SALES好尊重老人家/細路仔,覺得服務到佢地係光榮

去日本生活過就知男女唔平等係幾咁嚴重

其實只係香港人做到好出面
日本種歧視係好深層次

大部分女人結咗婚就唔俾再出去做，要留係屋企做主婦，仲返工既話其實會俾同事，尤其是男，講

有d上咗年紀仲返緊工個d，公司就會調你去d崗位係日日都冇野做，然後全日就只係坐，冇人同你傾計
目的就係逼你自己辭職，唔想炒你去賠錢

呢d關服務態度事

正社員同派遣都未分得清楚...

呢個比人証實左係假
你係宅男就會尊重佢
日本大部分都係極之睇唔起av女優

香港太多老屎忽
睇日劇就知

快點迫我

香港男女都唔算咩歧視就話好大歧視
日本男女歧視到仆街就話無歧視
垃圾樓主比女恰到仆街去邊都一樣

你望下日本個出生率

佢地唔做仲可以去邊度搵人做

日本職場老屎忽文化算唔算年齡歧視？

連登到底有幾多呢啲無知崇日撚

香港係歧視男人囉

老實講香港係全亞洲甚至全世界最冇性別同年齡歧視既地區

梗唔係la
去食懷石料理
全部靚女，仲要有儀態果隻

五毛狗發現

最無歧視既係香港囉其實
因為我地咩人都咁撚憎

日本老人歧視後生，男人歧視女人，本地人歧視外國人，唔識英文既人歧視識英文既人（呢個有人想知再講）

香港本質唔係歧視男人，係歧視窮人

著和服👘
係你隔離用只白裹透紅嘅手轉一陣碗茶
之後親手交畀你
唔知係咪表演茶道🍵

但男女拍拖平等過香港多多聲

成田機場便利店個阿婆白晒頭髮把聲都沙晒

香港永旺及裕華都好多年紀較大嘅員工。

呢個真

佢地無港女咁貪心咁多要求je

但成個社會係偏向男方, 職場上女既做得幾好都好難上位

日本仲多廢老屌廢青啦

外人緊係要防範

溝左佢做老婆先講野

反而如果香港的職場文化好似日本咁男尊女卑，香港一定冇而家咁多怨氣

日本D廢老short架wo

樓主未聽過"老害"呢個term?

用香港去比既話，
佢佔個比例少好多，
人地起碼有獨立思考，
雖然自私，為左自己利益，老屎忽，
但唔會似香港咁，自己投票投邊個都未撚知就投

Q仔糞、吳志森之流

日本女人結左婚仲返工已經係罪

係 香港做女人係幾世修來既福氣
仲想點 even美國歧視女人都大過香港

又講投票 你根本唔可以怪香港d廢老投比保皇 人地成日派野食 又搞下d飲飲食食一日遊 仲會打電話關心下d佢地 投比保皇有咩問題
你睇下泛民班垃圾做過d咩
仲有 日本d廢老係short過香港好撚多倍 佢地係乜柒都屌 仲要勁冇禮貌 自以為是 唔好話外國人 連日本中青呀叔都照屌 落車一手抆開你就行 同香港果d比根本冇撚得比

女性地位應該好低

係日本行街係好少見有父親湊子女，多數得老母。

點解同點樣歧視識英文既人？

保皇做野唔止做到足，而且有餘

好似識個廢老親戚唐樓三無
大門好殘下
搵民建聯只係想幫手油下門咁
點知唔單止油門、仲鋪埋牆磚、換埋樓座牌、街牌

唔收錢喎

你唔怪得d廢老投

點歧視呀, 唔比男人做工? 唔比男人出街? 男人要帶頭巾?
連登仔男人老狗成個怨婦咁, 自己廢瀨人歧視

靜係知本地人會歧視外國人

我見百貨公司餐廳好多師奶wo
佢地係嫁唔出？
我見我日本分公司的女人好正

依家大把女人番工 以前有錢先唔洗佢地做

咩國家都有歧視，不過日本一定係最少
因為日本人質素好高！

發現崇日撚通常冇腦

日本好多parttime工種比c9做

樓豬迷日迷上腦

之前係2ch睇過討論類似既野,你係日本人既話除非做外資或者樂天呢d比較新型既公司,否則千其唔好比人知你外語好好,d人自動覺得外語好好=翻譯仔,唔會俾d重要工作你跟

你去下日本做野，就知咩叫歧視男人

同一樣厭惡工作，港女可以唔駛做，叫哂男人做，但日本女人唔得。

不過同你講你唔撚明嫁啦，係香港享受下女權囉

日本算係好完美咁因為經濟, 文化 同社會結構既問題令到佢地有一個打晒死結既社會問題
以前經濟好, 可以一個人打工, 老婆湊仔
由50年代尾起飛到80年代尾仆街, 呢種老婆一定留喺屋企湊仔既情況已經成為文化
加上日本人既道德觀+黑腹, 你只要有少少唔跟Norm就係不道德, 會俾人歧視同孤立
你睇電視都成日有人俾人孤立, 只係主角人品好好先會同佢講野

日本好講忠誠, 以前經濟好, 好多人係畢業入大公司做到退休
當成個社會都係咁, 你就會覺得俾人炒就係世界末日
其他公司又會覺得你俾人炒既都唔荒係好野
所以形成左老公一定唔可以俾人炒
呢種唔可以俾人炒既心態就好似公務員咁, 隨之而來就係辦工室政治同小圈子
壓力大, 要應酬, 老婆又唔打工, 俾人炒又冇錢供樓

叫老婆出黎做野? 班日本妹個個都係想搵個老公嫁左去就唔洗做, 做家庭主婦
就算讀到書既都係, 只係目標再高D
呢樣野又形成左, 老婆要出黎做野 = 老公好撚廢

D問題根本解決唔到

利申: 9up

我公司(美資)日本總部, 新人要去幫前輩霸位賞櫻
自己拎埋部laptop邊做邊等

我英文miss去日本做嘢都被人恰上心口，恰到喊，佢識流利日文，又幾好人，同埋個樣幾靚都被人蝦
原因係犯咗三宗罪:女人，候生同外國人

麻煩啲崇日撚唔好咁無知

舉個類似既例子,美國某d州既黑人圈子會歧視一d認真讀書既黑人,個Logic就係認真讀書既黑人唔合群,唔當面串佢你係唔係想做白人

國情唔同, 你唔好話去睇下中東國家D女人點慘法
香港有咩係港女唔駛做叫哂男人做? 你指係公司換水果D?
好多野男人唔做咪一樣叫女人做, 係度斤斤計較

呢啲logic真係 咁既社會風氣難怪日本仔啲英文多數麻麻
如果外國人去日資呢?

我覺得好公平wow,男人要閪要樣要身材,女人要錢

調轉黎講都有

日本廢老文化仲勁

日本嘅社會結構同風氣已經係病態級
年輕人永遠上唔到位，老屎忽風氣
說話中已經有骨，你會寧願佢直接對你講真心話好過

唔好低能啦換水，依邊D日本妹做咕哩，好平常，瘦猛猛一個人搬幾百箱貨。

香港女人比人影到拉下積車已經上哂報紙

呢個係咪膠post黎
睇個標題已經笑咗

咁即係你見D女人做咕哩心理就平衡D? 咁你會唔會湊細路先.

d廢老都on撚99,而家加班有碌柒ot錢咩

又一祟日祟撚到濛左嘅濛撚，日本冇性別歧視都講得出

比著香港稍有姿色的女人，公司大把厹獻殷勤。其實日本職場係咪唔似得香港咁有厹向靚女同事獻殷勤，照樣堆哂瑣碎工作比佢地做？

睇你好唔好彩 8成含撚

即係可以畀人知外語好既就只有真正既翻譯仔同外語教師?

你真係無知，不如我請教下閣下，係香港咁平等既社會，身為男人既你撈得有幾掂

唔好話外國，淨係鄉下黎市區都已經歧視自己人

收到風樓主5毛黎
專登開個咁既po令人覺得連登仔弱智

華人社會對日本既印象永遠都係來自誇張失實既華人傳媒

我有個日本朋友，剩係靠英文 talk 得已經400～500萬年薪，仲要係女人

如果做D唔重要既工作都可以有依個數，我諗大部份人都唔會介意。

撈得惦就唔敢講，起碼我無你講到咁男女歧視。我只係想講，香港係只會歧視能力低既人。明就明唔明就黎明。

唔會歧視，直接叫佢地去死

Av女優呢？

成班香港人係到討論日本人歧視問題
等同
成班美國人係到討論香港人歧視問題

算鳩數吧

我係2ch討論睇到，原來2ch又係亂吹

請教下嘛，你講到自己咁掂，睇下你係邊種能力，可以係香港咁嚴苛既環境飛黃騰達。

分享下比連登仔學下野，減少下社會怨氣唔好咩

我又請教你，講到咁撚慘，你又受到幾大歧視

我想問呢
班厹自己衝過去幫人做野，同歧視有咩關係？
你要屌就屌班厹無尊嚴
為咗塊閪咩都做得出
而家姐係點？講緊連登仔歧視厹定互歧視？

日本人最叻表裡不一，呢頭笑笑口轉個頭屌9 你(大聲到你聽到)

依家改左名做5ch 了

上網更係鳩UP 嫁啦，屌下D變態公司好平常。如果成個日本社會都咁低能，日本D企業點會有依家既競爭力

品牌仲係好強，競爭力就
不過我永遠支持日貨既

你講下你有幾掂先啦
你回覆一D建設性都無，無資訊分享，無例子，剩係9屌

日本性別歧視大到痴線喎

日本就出咗女性專用車廂
唔知香港幾時出呢

點解要出

崇日撚咁愛日本
緊係咩都要學人啦

隨著日本性產業的蓬勃發展，捧紅了一個又一個成人女星，但表面光鮮亮麗的她們，卻有著許多不為人知的心酸。
AV女優吉澤明步日前在自己的推特上貼了一張一群女生集體出遊迪士尼的照片，照片中除了她自己之外，還有葵司、麻美由真、西野翔等AV女優。沒想到這張照片被日本鄉民轉貼到了《2CH》，底下800多則留言幾乎一面倒的批評她們「不要臉」，憑什麼來「夢之國」丟人現眼？
「該不會是來拍AV的吧」、「好醜」、「妳們應該去雞雞展示館玩啊」，還有鄉民指稱她們沒有假裝普通女孩的權利，「難道沒有一點身為垃圾的自覺嗎？」
小小一張照片，讓人看出了日本這個社會性開放的同時，卻又極度壓抑的矛盾特性。（即時新聞中心／綜合報導）

其實一早有報導講有唔少日本人暗地裏當av女優係垃圾去看待

細路就算自願都好都唔比拍av,算唔算年齡歧視

日本出女性專用車廂一黎多痴漢,二來日本定罪率99%,有條女叫非禮個男既有沒真係做過都入硬,呢樣野算保護晒兩性,香港沒呢個問題

其實有女性專用車廂
係歧視女性 定 尊重女性
又有邊個分得清

食屎啦
早兩日去飲涼茶
俾幾個中坑&阿姐打尖
班阿姐唔撚理我淨係招呼班中坑熟客

原來係真心
我以為係曲

最近me too西利

九唔撚搭八

希望樓主上少啲連登出去睇下個世界
連香港性別歧視勁都講得出

日本人最崇優
自然對劣等嘅野生厭惡心🤢
一早用髒亂吵慨括支那人
你話點算歧視

好多時都係咁:
老公俾人炒咗-> 社區壓力令你冇可能叫老婆出去做嘢+ 女人自細人生目標係結婚冇工作能力-> 會社傾向請新仔-> 男人搵唔到工->冇錢->自殺
大城市開放啲可能會好少少

唔好再美化日本啦死毒撚

香港 女權大撚曬

支那都有

好多毒撚睇動漫睇到傻鳩咗

係日本做緊野

其實好睇間公司係點

公司整體風氣，部門文化都好緊要

後生依家都多數搵外資做, 無咁複雜

大公司(最出名嗰十間八間電器電子牌子), 銀行 都應該好撚大獲

我公司係美資
日本同事有次整月曆將"假日"寫左做"節日" (定調返轉), 俾日本老闆屌
佢勁驚即刻要銷毀過10萬本月曆
我地呢邊亞太區HQ鬼佬老闆話"是但啦屌", 佢都唔肯(其實佢係隸屬亞太區, 唔係日本)
最後要鬼佬老闆直接同日本老闆傾先搞得掂

D公司越大, 越穩定, 就越多呢D野
香港呢邊, 9點返工, 10點先返到都冇人理

我都打算轉去外資
依家做緊日資
其實就算係外資返工都要了解下日本仔 （日資）做野係點

屌你on99
講緊有無歧視
你就係咁追問人撈得有幾掂
你自己唔掂就歸咎落啲女人度
擘大隻屎眼睇清楚香港幾多高層係男人先啦
講到好似無女人番工你就會上位咁
睇怕你都係個仇女死毒撚
日日比女恰，
就覺得社會制度唔偏坦男人就係歧視男人，
好想香港社會好似日本咁偏坦男人，
咁你先有得恰女人，
正一死廢柴
你依加撈緊咩啊